var questions = [
{
	"question": " ¿CUÁNTOS MINUTOS HAY EN 480 SEGUNDOS?",
	"option1": " 8 minutos",
	"option2": " 10 minutos",
	"option3": " 6 minutos",
	"option4": " 5 minutos",
	"contador" : "20",
	"answer": "1"
}, 
{
	"question": " Si 1 kilometro es  igual a 1000 metros, ¿Cuánto metros es 250 kilómetros?",
	"option1": " 50 000 metros",
	"option2": " 25 000 metros",
	"option3": " 250 metros",
	"option4": " 250 000 metros",
	"contador" : "20",
	"answer": "4",
}, 
{
	"question": " ¿Cuánto es 20(5+10)+[(30-10)-5]?",
	"option1": "300",
	"option2": "315",
	"option3": "415",
	"option4": "0",
	"contador" : "30",
	"answer": "2"
}, 
{
	"question": " ¿Cuál es el MCD de A y B? Si A = 4 x 9 x 15 y B = 2 x 6 x 14",
	"option1": " 10",
	"option2": " 9",
	"option3": " 8",
	"option4": " 6",
	"contador" : "20",
	"answer": "4"
},
{
	"question": " Reducir: R= 5√27 + 3√50 -8√8 -4√48",
	"option1": " √3 + √2",
	"option2": " -√2 - √3",
	"option3": " √2 - √3",
	"option4": " 31√3 - √2",
	"contador" : "20",
	"answer": "2",
}, 
{
	"question": " Reducir S = (a + b + c)*(a - b + c)+(b - a + c)*(a + b - c)",
	"option1": " a + c",
	"option2": " ac",
	"option3": " 4ac",
	"option4": " 2ac",
	"contador" : "20",
	"answer": "3"
	
}, 
{
	"question": " Determinar (a - b) si se cumple que: a(2x + 5) + b(3x - 2) = -x + 45",
	"option1": " 12",
	"option2": " 5",
	"option3": " -2",
	"option4": " 12",
	"contador" : "60",
	"answer": "4"
}, 
{
	"question": " ¿Cuál es el número que al agregarle la cifra 6 a su derecha, aumenta en 177 unidades? (Dar como respuesta la suma de sus crifras)",
	"option1": "11",
	"option2": "10",
	"option3": "16",
	"option4": "15",
	"contador" : "40",
	"answer": "2"
}, 
{
	"question": " Si la tercera parte de la edad que tiene José se le suma 30 esta es menor que su edad sumada con 20.¿Qué edad como mínimo tiene José?",
	"option1": " 10",
	"option2": " 16",
	"option3": " 13",
	"option4": " 12",
	"contador" : "60",
	"answer": "2"
}, 
{
	"question": " Si W(x) = x + 3. Hallar: W( ( 3 ) )",
	"option1": "9",
	"option2": "15",
	"option3": "12",
	"option4": "6",
	"contador" : "30",
	"answer": "3"
}];
